<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>DevOps em pé</title>
    <link>https://minac.github.io/pt/</link>
    <description>Recent content on DevOps em pé</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 12 May 2017 19:04:17 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://minac.github.io/pt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Como apontar múltiplos domínios personalizados para o GitHub Pages usando Cloudflare</title>
      <link>https://minac.github.io/pt/2017-05-12-multiple-domains-github-pages/</link>
      <pubDate>Fri, 12 May 2017 19:04:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minac.github.io/pt/2017-05-12-multiple-domains-github-pages/</guid>
      <description>Recentemente eu criei uma empresa-de-um-só-homem para fazer consultoria informática (até arranjei uns cartões de negócios fixes!). O nome da empresa é Curious Elephant e parte do pacote de criação da empresa em Portugal é que o Estado Português oferece um domínio .pt grátis (curious-elephant.pt) e alojamento das páginas por um ano. O que eu queria fazer com isto era esquecer o alojamento das páginas e apontar o domínio da empresa para este website.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>As minhas receitas MySQL</title>
      <link>https://minac.github.io/pt/2017-04-09-mysql-cookbook/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2017 12:33:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minac.github.io/pt/2017-04-09-mysql-cookbook/</guid>
      <description>Ao longo dos anos fui acumulando notas sobre operações rápidas e frequentes que precisava de executar numa série de tecnologias. Até agora, estas receitas têm sido apenas para minha referência e tentam ser a documentação que eu gostaria de ver online acerca de como fazer rapidamente a tarefa X na tecnologia Y. Hoje decidi partilhar algumas notas sobre uma dessas tecnologias, o sistema de gestão de bases de dados MySQL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como tornar o Jekyll multilingue</title>
      <link>https://minac.github.io/pt/2017-04-04-how-to-make-jekyll-multilingual/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 15:29:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minac.github.io/pt/2017-04-04-how-to-make-jekyll-multilingual/</guid>
      <description>Um dos poucos requisitos que existiam para este blog desde o início era que ele permitisse várias línguas. Isto é algo que se pode fazer facilmente com o WordPress, mas eu descobri as GitHub Pages e uma coisa levou a outra e… muitas horas mais tarde tinha um blog multilingue, após ter canibalizado o belo tema Whiteglass. Deixo aqui uma descrição de como decorreu o processo.
Nota: O código não é bonito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcasts que eu ouço</title>
      <link>https://minac.github.io/pt/2017-03-30-podcasts/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2017 13:23:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minac.github.io/pt/2017-03-30-podcasts/</guid>
      <description>No outro dia, um amigo que vai fazer uma viagem longa pediu-me recomendações de podcasts. Eu tipicamente ouço podcasts enquanto corro, mas são seguros de ouvir na estrada também. :)
Nota: Esta lista é inteiramente pessoal e subjectiva.
Nota 2: Estes podcasts são todos em Inglês.
O que podes aprender com este post  Conhecer podcasts de diferentes categorias que eu acho interessantes e que costumo ouvir.  Empresas e startups  Side Hustle School From Scratch How I built this Open for business Startup Inc Uncensored  Economia  Freakanomics Radio</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma receita ansible para o Gestor de Conteúdos Anchor</title>
      <link>https://minac.github.io/pt/2017-03-30-ansible-anchor/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2017 13:06:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minac.github.io/pt/2017-03-30-ansible-anchor/</guid>
      <description>O que podes aprender com este post  Como instalar o Anchor CMS Como escrever uma receita ansible pronta para o Ansible Galaxy  O que nós queremos fazer De uma forma geral o que nós queremos fazer é o seguinte:
 Actualizar o nosso sistema apt-get update &amp;amp;&amp;amp; apt-get upgrade Instalar os pacotes necessários apt-get install unzip vim apache2 libapache2-mod-php5 mysql-server php5-curl php5-mcrypt php5-gd php5-mysql Tornar a instalação MySQL mais segura Editar o /root/.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Olá, sou o Miguel</title>
      <link>https://minac.github.io/pt/sobre/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 21:07:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minac.github.io/pt/sobre/</guid>
      <description>{:height=&amp;ldquo;300px&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;200px&amp;rdquo;}
Eu sou um Administrator de Sistemas Linux (RedHat, Debian), Arquitecto de sistemas em Cloud (AWS, Openstack, GCP) com tendência para os métodos e cultura DevOps. Também sou um nómada digital lento, fotógrafo amador, Português, Europeu e co-fundador de uma empresa de tours gastronómicas.
Forneço serviços de consultoria na forma de treino, infra-estrutura-em-código, migrações para a cloud e implementação de boas práticas. Já me disseram que sou um &amp;ldquo;geek&amp;rdquo; social porque tento fazer a ponte entre pessoas técnicas e não técnicas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo blog, nova vida</title>
      <link>https://minac.github.io/pt/2017-03-04-new-blog-new-life/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2017 16:12:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minac.github.io/pt/2017-03-04-new-blog-new-life/</guid>
      <description>Bem-vindos! Este blog já teve muitas iterações ao longo dos anos. A maior parte da sua via foi hospedado em servidores meus em WordPress, um bocadinho em Anchor, um bocadinho em Ghost e finalmente no Medium. Continuando a sua vida como a experiência contínua que é, esta nova iteração é uma mistura de Jekyll e Github Pages com uma camada à frente dele fornecida pelo fantástico Cloudflare. É novamente divertido e fácil bloggar e não tenho de pagar a ninguém para hospedar estas páginas por isso podem esperar uma série de pequenos posts a caminho!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>